<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Galymzhan Abdugalimov — Personal website]]></title><description><![CDATA[Galymzhan Abdugalimov — Personal website]]></description><link>https://naffiq.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 19:05:33 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Необходимость высказаться]]></title><description><![CDATA[Уже давно внутри меня горит желание начать вести свой блог и писать о том, как я воспринимаю этот мир и какие открытия делаю для себя на…]]></description><link>https://naffiq.com/blog/01-neobhodimost-vyskazatsya/</link><guid isPermaLink="false">https://naffiq.com/blog/01-neobhodimost-vyskazatsya/</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:40:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Уже давно внутри меня горит желание начать вести свой блог и писать о том, как я воспринимаю этот мир и какие открытия делаю для себя на протяжении жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И каждый раз меня настигает врасплох справедливый вопрос – а зачем? Зачем мне тратить свои ресурсы для того чтобы описывать те же самые открытия, который делает каждый из нас? Зачем мне рассказывать о своём восприятии, когда можно доступно узнать об этом из уст образованных психологов и бизнес-тренеров?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В такие моменты какое-то чувство внутри меня требует сделать что-то из ряда вон выходящее. Что-то, чего ещё никто не делал и о чём никто не писал писали. Что-то, что оправдает мои ресурсы, которые я затрачу на создание этого мега-поста. При этом довольно иронично, что без практики мои навыки письма не сдвигались с уровня эссе для IELTS или технической документации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За годы, что желание писать горит во мне, я успел переписать движок своего блога несколько раз – &lt;a href=&quot;https://github.com/naffiq/website&quot;&gt;сначала на PHP&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/naffiq/naffiq-com/&quot;&gt;теперь уже на JavaScript&lt;/a&gt;, при этом каждый раз пересматривая &lt;a href=&quot;https://github.com/naffiq/api-naffiq-com&quot;&gt;способы хранения&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://github.com/naffiq/naffiq-com/branches&quot;&gt;отображения&lt;/a&gt; статей. Сейчас мой движок представляет из себя минимальный необходимый минимум, а именно markdown страницы, хранимые в git репозитории. Особенно радует отсутствие необходимости платить за хостинг при таком сценарии. Мои статьи можно будет прочитать, даже если я умру и не буду платить за данные, которые хранятся на серверах GitHub. Оставил свой цифровой след.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Осталось только написать уже что-нибудь. Поэтому я решил отбросить какие-либо предрассудки в своей голове и писать — ведь я люблю это дело. Люблю читать мысли чужих людей, которые они любезно скомпоновали в удобном для обмозгования формате. И хочу научиться этому древнейшему ремеслу, которое дало возможность человечеству хранить и приумножать знания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А если при этом я найду отклик у тебя, мой дорогой читатель, я буду только рад. За нас обоих.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>